臭魚治案 終院駁回律政司上訴申請

臭魚治案 終院駁回律政司上訴申請

早前脫罪的吳文遠昨在終院外獲社民連黨友聲援。鄭語霆攝

【本報訊】社民連主席吳文遠2016年向時任特首梁振英掟臭魚三文治示威，最終擊中身後警察。吳原被裁定普通襲擊罪成，判囚三周，上訴得直脫罪。律政司申請終極上訴的證明書被拒後，昨直接向終審法院叩門。惟法官開庭審理約8分鐘，便當庭駁回律政司的上訴許可申請。

馬道立：案例答案明顯

吳在庭外直斥律政司浪費公帑，為了一份三文治窮追猛打他。他在facebook寫道：「為一份普通三文治，竟然要動用過百萬公帑，輸了上訴庭後，還要打上終審法院，這就是香港所謂的『依法治港』」。

案發於2016年9月4日立法會選舉投票日，吳向梁振英投擲臭魚治示威，爭取全民退保。梁彎身避開，他身後的署理總督察劉泳鈞伸手擋格時被擊中。

首席法官馬道立指，律政司認為本案有重大而廣泛重要性，惟其提出三個終院案例，答案明顯，質疑法庭為何要再探討這點。馬官亦指，律政司質疑上訴法官誤解劉的證供，希望法庭重新審視本案影片及證據，惟這有如要求終院重審案件。馬官表示，法庭只會在罕有及例外情況下才受理有關上訴申請。

案件編號：FAMC15/19
■記者鄭語霆

上一則
上一則
周浩鼎「打龍通」 官質疑濫權

下一則
下一則
強姦4歲孫女 老翁囚11年

吳文遠大JER軍

好彩香港仲有正義的法官，頂住無恥政治打壓

人大釋法？